【善用敵人Airtime】比杯葛記者會更好做法 多敘事少發問！

今日有留意警謊記者會嘅朋友會知，就係因為6位記者戴住頭盔標語，成場記者會就宣布取消，而早前都有記者呼籲杯葛呢一個警謊記者，蘋果目前都無再去。

係我解釋點解叫記者一定要去警謊記者會之前，以下係一個大家都要有共識嘅事：
1. 唔會期望警謊答到d咩
2. 成個會一定充滿歪理，同播埋啲無頭無尾嘅片

基於以上兩點，其實記者問乜講乜佢地都會歪曲事實，說穿只係一場做比藍絲睇嘅公關SHOW，加上記者會取消，班狗都會用錄影去取代原本個記者會，變相更加一言堂，咁更好做法係咩？

就係用盡警謊記者會為我地提供嘅AIRTIME，平時呢個記者會直播最少都3,4萬人睇，仲未計電視果啲，連今日個錄影直播都係，只要係記者會上營造到記者發言時間＞警方就係對我地有利。

記者提問時，愈長愈好，內容就係不停地講出一堆事實，但最關鍵係最後嘅提問，個問題愈簡單愈好，目的係快快手等佢地答完就比下個記者用AIRTIME

舉個例：「就琴日各區活動，有灰衣人持刀傷人咬甩區議員耳朵……..(下略一堆事實)我想問嘅係，江SIR認唔認同灰衣人有涉及傷人，只需要答係定唔係就可以，唔該！」

問題方向好簡單，就係問一啲你支唔支持暴力啊，你同唔同意水去到100度就會滾啊之類嘅低能問題就得，當然要包裝下。

如果果位阿SIR都係想拖長嚟答，發問果句記者唔該主動出聲「唔該阿SIR我已經收到並好滿意你個回答，我地比多D時間下一位記者，唔該。」

之後下一位記者直接問，令呢個記者會變成記者報導琴日發生事實嘅平台。

推順便借位

【認真參考日本社運】想行得遠過藍絲，不如唔好再鬧同路人啲ig？

贊成

推

甚或然如果佢答嘅時候第一個字係「Er...」
基本上可以即刻中斷佢講話 話「唔該晒已經知道你意思」

Er得即係你要諗 關於人性嘅問題要諗啲咩？

支持

哇屌高招
推下先

唔錯窩
有冇記者mon post借鑑下

太天真
佢地唔會答YES NO QUESTION嫁
都係會講一大論最尾唔答YES NO

Push

唔緊要，重點係個思維唔好停留係想問到嘢身上，要變成霸發言時間，唔一定要去到yes no總之就易答嘅問題。

甴近平 曱甴近平 曱近平 習近平

呢個諗法幾好

舉一反三，以後政府所有記者會都可以考慮咁做

甴近平

好呀

推呀

我會有呢個諗法就係因為杯葛佢地都照開，照錄。不如係佢地無法剪接嘅直播上，比記者講多d事實。

ok

好主意！推！
一於死馬當活馬醫

八奇思維

你都on9
第一人地有個臭串既MC stop人
第二你當CCTVB既剪接係流?

呢個思維幾特別
我鐘意

其實有紅媒，班恐怖分子大可以唔俾你問問題

good idea
推

個記者會通常係直播，我針對嘅係睇直播嘅人。

回應你第一點，我知個MC on9都知d啊Sir最叻遊花園，但都值得一試。

1.繼續比佢講佢想講嘅荼毒觀眾
2.比更多警方唔想比市民知嘅信息發放

正常都會揀2

係，所以試咗先，唔得先杯都未遲

重點係杯唔成嘅情況下，我相信咁係最好做法

傻的嗎
你開夠五個鐘都好， cctvb咪又係剪到啱佢用洗腦嘅
同埋你究竟有冇睇過直播， 班狗要讀稿， 你可以阻到幾多次

唔好話tvb
其實大部分電台電視新聞
都只會播警方講嘢
好少播記者發問

都話有，我係針對睇直播果班。

因為你做唔到杯葛，又做唔到罷睇，既然記者都係要岀席，點解唔做d有用嘅事，試咗先，衰咗又冇損失，right？

咪就係， 倒不如你警賊要講大話就留返自己上網講 你咪好似拉登咁日日拍片講大話囉
全球得塔利班同isis會咁做

其實最好係冷處理

我想記者直頭show 失蹤示威者的相俾d popo 睇
問佢地去左邊會唔會好d？

嗱就咁，我唔知平時係佢地太專業定係太著緊自己份稿，佢地剩係會問自己想問嘅嘢，721唔1問因為唔夠新，上一個問到入肉啦，唔追問因為我有啲唔關事嘅嘢，轉個topic先

當然我希望經過今日記者會真係有噃腰骨啦，之前日日比人打仲第日4點去追撚含真係睇到火㗎

我重申一次，因為杯葛行動失敗我先諗呢個方法，同埋只係針對睇直播嘅人

可以一試 希望推到記者見到

試下冇壞

只要剪片果個cut走你就無用
呢個方法成功嘅前題係傳媒有專業操守

Sor無睇清你講直播
但睇得直播嘅即係好關心件事
立場應該好堅定
（or好撚得閒連啲咁無聊嘅野都睇）
呢啲Airtime未必好有作用（當然都可以做）

拎番主導權呀

我同意，但現階段得呢個最好做法，起碼贏返個直播內容。

杯葛到冇人去佢地都會錄影直播，好似今日咁，既然受眾有黃有藍，不如我地講多d咁姐

太天真
大部分市民唔會睇直播，只會睇一節節新聞報道。有邊節可以係咁少時間好中立咁報道？咪就係覆述班狗講咩囉

Tui 高汁

我同意，只係每次見到個觀看人數有成3-4萬，加埋茶計/屋企睇緊果d，好過乜都唔做姐，我同意成效係好細

我地應唔應該用721去洗版?

你訓左幾耐
高蛇話呢度係佢地主場
點會比你地記者玩野

#

tui

聰明！

就係知，所以呢條橋已經係惟一可以做到唔似玩野嘅橋

好方法

佢會限問題要30秒要問完

日日帶警暴頭盔之後取消咪得呀

無錯
無論記者問咩
曱甴都係講D佢想講嘅野
根本無回應到問題

應該好似樓主咁講
反客為主
務求將所有事實借曱甴平台講出黎

cctvb 會表演主播疊聲

同意

高招推

冇得杯葛都可以做啲嘢搞串個場

好聰明既做法 支持呀

習曱甴
習曱甴
習曱甴

唔使搞咁多野, 只要每一場記者會入面每一個記者都係問番721就得

可以提，問就不必，佢地遊花園曬airtime比佢講想講嘅歪理。

講完一堆721事實之後問佢，有冇起訴更多同721案有關嘅人，呢類有或冇嘅問題

講哂成個過程然後問呀蛇係咪呀

推 有諗頭

你叫佢答yes no就得
佢都係講返佢篇稿 根本就唔應該派人去
無效化佢個發佈會

好聰明嘅做法

g持